\section{Famille  \index[noms]{, Frederick William\_II} /  \index[noms]{, Frederica of\_Hesse- Darmstadt}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I553_I556}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Frederick William\_II  \index[noms]{, Frederick William\_II}} naquit le \textit{vendredi 25 septembre 1744}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de Augustus William  \index[noms]{, Augustus William} \textit{[1722 - 1758]} et de Louise of\_Brunswick  \index[noms]{, Louise of\_Brunswick} \textit{[1722 - 1780]}.
Il a 2 fr\`{e}res et 1 soeur : Frederick Henry Charles  \index[noms]{, Frederick Henry Charles} \textit{[1747 \footnote{.} - 1767 \footnote{.}]}, Wilhelmine  \index[noms]{, Wilhelmine} \textit{[1751 \footnote{.} - 1820 \footnote{.}]} et George Charles Emil  \index[noms]{, George Charles Emil} \textit{[1758 \footnote{.} - 1759 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Augustus William  \index[noms]{, Augustus William} \textit{[1722]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1758}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 13 ans.
Sa m\`{e}re, Louise of\_Brunswick  \index[noms]{, Louise of\_Brunswick} \textit{[1722]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1780}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 35 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{samedi 16 d\'{e}cembre 1797 (sextidi 26 frimaire de l'an VI)}, \`{a} l'\^{a}ge de 53 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Frederica of\_Hesse- Darmstadt  \index[noms]{, Frederica of\_Hesse- Darmstadt}} naquit le \textit{samedi 16 octobre 1751}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Ludwig\_IX of\_Hesse- Darmstadt  \index[noms]{, Ludwig\_IX of\_Hesse- Darmstadt} \textit{[...]} et de Caroline of\_Zweibrucken  \index[noms]{, Caroline of\_Zweibrucken} \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, Frederick William\_II  \index[noms]{, Frederick William\_II} \textit{[25 sept. 1744]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 16 d\'{e}cembre 1797 (sextidi 26 frimaire de l'an VI)}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 46 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{lundi 25 f\'{e}vrier 1805 (sextidi 6 vent?se de l'an XIII)}, \`{a} l'\^{a}ge de 53 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I553_I556.tex}{}{}
\par
Le \textbf{vendredi 14 juillet 1769}, Frederick William\_II  \index[noms]{, Frederick William\_II}\textit{[25 sept. 1744]}, \^{a}g\'{e} de 24 ans, \'{e}pousa Frederica of\_Hesse- Darmstadt  \index[noms]{, Frederica of\_Hesse- Darmstadt}\textit{[16 oct. 1751]}, \^{a}g\'{e}e de 17 ans.
Ils eurent 8 enfants : Frederick William\_III  \index[noms]{, Frederick William\_III} \textit{[1770 \footnote{.} - 1840 \footnote{.}]}, Louis  \index[noms]{, Louis} \textit{[1773 \footnote{.} - 1796 \footnote{.}]}, William  \index[noms]{, William} \textit{[1783 \footnote{.} - 1851 \footnote{.}]}, Son Stillborn  \index[noms]{, Son Stillborn} \textit{[...]}, Christine  \index[noms]{, Christine} \textit{[1772 \footnote{.} - 1773 \footnote{.}]}, Wilhelmina  \index[noms]{, Wilhelmina} \textit{[18 nov. 1774 \footnote{.} - 12 oct. 1837 \footnote{.}]}, Augusta  \index[noms]{, Augusta} \textit{[1780 \footnote{.} - 1841 \footnote{.}]} et Charles  \index[noms]{, Charles} \textit{[1781 \footnote{.} - 1846 \footnote{.}]}.
\clearpage
